**499. – Dianthus requienii** Godr. et Gren. – Plante vivace, glabre, densément gazonnante ; tiges de 5-25 cm, simples, rarement bifurquées ; feuilles raides, planes, courtes, étroitement linéaires, atténuées au sommet ; fleurs rouges, solitaires sur la tige, parfois 2-3 latérales et brièvement pédonculées ; //écailles du calicule //à peine herbacées et presque entièrement scarieuses, //ovales-lancéolées, atteignant le tiers ou la moitié du calice ; calice assez court, subconique, un peu atténué au sommet ; //pétales non contigus, glabres, irrégulièrement dentés ; //capsule cylindrique.//
Pelouses rocailleuses et rochers élevés des Pyrénées orientales et centrales. – Espagne septentrionale. = Juin-août.